【武漢肺炎】受疫情影響按揭客戶 中銀准「還息不還本」最長12個月

新型冠狀病毒爆發嚴重打擊區內經濟，澳門周一率先宣佈銀行可實施「按揭供息不供本」長達六個月。中銀香港（2388）昨推出抗疫防疫5項金融服務支持措施，當中包括提供物業按揭貸款「還息不還本」安排。

中銀指，為紓緩受疫情影響較嚴重的現有個人及工商客戶的每月供款壓力，包括零售、餐飲、運輸、旅遊酒店、娛樂服務等，由即日起至6月30日，於中銀香港供款1年或以上，且過去12個月還款紀錄正常的按揭客戶，可就其物業按揭貸款申請「還息不還本」，為期6個月，期滿後可因應情況申請再延長6個月，即最多12個月無須償還本金，方便客戶靈活調動資金，亦會豁免客戶有關申請的手續費。

金管局發言人指，獲銀行通知推出多項臨時紓緩措施，包括容許住宅及商業按揭貸款暫緩償還本金等。金管局指出，部份銀行計劃推出臨時紓緩措施，協助客戶渡過目前困境，措施包括容許住宅及商業按揭貸款暫緩償還本金、減免信用卡借款費用及重組企業貸款還款期等。
金管局指歡迎這些措施，並鼓勵其他認可機構考慮採取類似行動，又指銀行業主動回應，將有助減低疫症爆發造成的經濟影響。

本報正電郵查問其他大型銀行會否推出相同計劃。

另外，中銀亦推出「中小企抗疫專項貸款計劃」，由即日起至6月30日，將為符合貸款條件的客戶提供綠色審批通道，安排特快貸款審批，客戶無須提供任何抵押品，最快可於1日內完成審批，3日內落實提款，貸款金額上限為200萬港元，還款期長達60個月。

繼續唔封關嘅話 支銀接受陰司紙供樓會有實際效用啲